點解窮L要環保？

食飯飲野又冇飲筒；買野用膠袋又0.5。

環保♻️L 話要救地球，保護環境，為下一代而努力。

我識得有個朋友咁樣同我講

朋友窮L: 首先，個地球係屬於有錢人，關我咩事。班有錢人就努力去生活，我地就拼命去生存。

保育有咩用，唯一用途就係令個地球更好，有錢人獲得更好既生活。

第二，作為資本主義機器下既一粒螺絲，我終於搵到機會同班有錢人攬炒。社會係唔公平，但係氣候係公平。
社會點對我，我咪點對個社會。

社會，樓價，物價追殺左我三十幾年，而家有求於我，就要我參與保育？我住工廈既，我d垃圾要自己扔；我對而個社會既控訴方式，就係唔環保，晚上一有機會，就路邊扔一袋。垃圾隨處扔，郊野公園，海灘，我都照出手。像我這一種窮L, 我就係咁樣加重政府管治成本。

我十分明白大陸人點解冇公德心，冇公民意識。大佬，社會sm緊佢，你仲要佢愛社會。

我：駁佢唔到

窮人唔生仔 環咩撚野

曾經討論過e個問題。

個位朋友好似講過話，佢就算生仔，都無需要環保。

因為佢個仔同佢一樣都係資本主義奴隸，除非有朝一日，佢地一家做左既得利益階層，咁佢地就會瘋狂吹奏環保理論。

好文，推

幫手搞環保，可能都係有錢人既騙局？

絕對係
我依家每次dump垃圾都用2個袋 對抗極權